兩律師會：未見判決建基於法律以外因素 無根據抨擊有損港整體利益

上訴庭昨日就2014年衝擊政總東翼前地（公民廣場）案，改判雙學三子即時入獄6至8個月不等，觸發公眾廣泛討論。香港大律師公會和香港律師會今日罕有發表聯合回應，不點名回應「近日一些國際及本地媒體」的相關評論。

兩個律師團體指，「香港法院的判決是依據法律應訴訟某方的申請而作出的。我等未見有任何跡象顯示，近日引起各方評論的幾宗上訴判決，是建基於法理及法律以外的因素」，「有關被告人就著所干犯的罪行是經適當的法律程序審理而獲定罪及判刑，而涉案人士亦有獲得適當的法律代表。」

聯合回應續指，「若對法庭判決提出沒有根據的抨擊，甚或表達該判決是受香港以外的政治考慮影響而作出，這些言論不但不合理，亦有損香港司法及香港社會整體的利益」，重申對所有法官及法治都有信心，不容妥協到政治爭議中。

以下為兩個律師團體聯合回應全文：
香港大律師公會和香港律師會就著近日對司法獨立的批評的聯合回應
香港大律師公會和香港律師會留意到近日一些國際及本地媒體發表，有關香港上訴法庭就著處理涉及非法集結罪行的刑期覆核申請的言論，我等對部分媒體表達的社評或其他言論表達極度關注。
我等一直的做法是不會就個別案件作出評論,尤其是涉案人士有可能會繼續提出上訴。我等認為任何評論並不適合。但是我等要指出，香港法院的判決是依據法律應訴訟某方的申請而作出的。我等未見有任何跡象顯示，近日引起各方評論的幾宗上訴判決，是建基於法理及法律以外的因素。不論個別人士對刑期的看法如何，有關被告人就
著所干犯的罪行是經適當的法律程序審理而獲定罪及判刑，而涉案人士亦有獲得適當的法律代表。
在一個文明社會，對個別案件所提出的議題表達公開及理性的評論是應該獲支持的。但是，若對法庭判決提出沒有根據的抨擊，甚或表達該判決是受香港以外的政治考慮影響而作出，這些言論不但不合理，亦有損香港司法及香港社會整體的利益。
我等認同和重申香港大律師公會及香港律師會過往所表達的意見：「在發表任何針對法庭判決的評論時，必須小心謹慎，以顧及評論對司法尊嚴及獨立的影響。香港的法治建 基於大眾市民及國際社會對法官以至司法體系的尊重及信心。不恰當的評論可令人對司法獨立產生無根據及不必要的懷疑，更有可能削弱大眾市民及國際社會對本港法治的信心...
本會極有信心，香港所有法官有能力繼續恪守其就任時所作出的宣誓，擁護基本法、效忠中華人民共和國香港特別行政區，盡忠職守、奉公守法、公正廉潔，以無懼、無偏、無私、無欺之精神，維護法制，主持正義，為香港服務。本會將竭盡所能維護香港的司法獨立。」（摘錄自香港大律師公會於2016年2月就著部分人士對法庭在涉及公安的案件作出輕判的評論所發表的聲明）
「香港社會一直尊重法治和獨立、專業的司法機構。國際社會都對這些原則推崇備至，而這些原則亦被視為香港社會和經濟發展的基石。對這些原則的高度尊重，以及對香港司法制度的信心，是建基於長遠的司法歷史、努力建立的傳統、堅實的憲法基礎，以及一眾出色和專業的法官的不斷努力，這些原則都不容及不應妥協、被削弱或牽連到政治爭議中。」（摘錄自香港律師會於 2015 年 9 日發表的聲明）
以上意見所表達的理念，至今仍然適用。
香港大律師公會 香港律師會
2017年8月18日

大律師公會都淪陷

司法 獨立？

人大釋法個陣 一粒聲都唔撚敢出
依家出黎也文也武

大律師公會係咪仲係個肥婆？
上次北上之後好似變左節咁

大律師公會變左節？
記得928個排仲會講人話

大律司公會

//但是，若對法庭判決提出沒有根據的抨擊，甚或表達該判決是受香港以外的政治考慮影響而作出，這些言論不但不合理，亦有損香港司法及香港社會整體的利益。//
又外國勢力

//我等認同和重申香港大律師公會及香港律師會過往所表達的意見：「在發表任何針對法庭判決的評論時，必須小心謹慎，以顧及評論對司法尊嚴及獨立的影響。香港的法治建 基於大眾市民及國際社會對法官以至司法體系的尊重及信心。//

依家人地就係對法庭無左信心覺得你無左法治啦

因為如果你話司法已死, 即係話法官玩撚曬而班律師已俾人掩
俾人否定梗係要出嚟話唔係
我都好明白佢地點解有咁嘅反應

試下睇睇以後幾單點判
不過應該唔睇都知

係呢個階段來講，
除非可以完全顛覆到成個法律體制，
否則嘅話你都好難叫佢哋去否定法庭嘅判決，因為佢哋都仲要搵食

香港

屌班藍血人睬你有味
香港人好自為知

兩年前依兩個組織仲發起黑衣遊行

近排咩事變成咁

又係好此地無銀三百兩feel囉

《基本法》第104條內容為：

「香港特別行政區行政長官、主要官員、行政會議成員、立法會議員、各級法院法官和其他司法人員在就職時必須依法宣誓擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區。」

垃圾

兩年前有幾百個律師黑衣遊行

自從釋法後

Dq 咁多個議員
政府居然勝訟
之後到黃之鋒佢地入獄

公民袋仲撐政府

兩律師會好明顯歸晒邊

應該受壓緊

依排啲判決全部反智

屌你老母垃圾公會

傻豬公會
宜家原訟庭同上訴庭對公民抗命理解咁極端
已經係質疑法庭最好既理據啦

法律界正式淪陷
下屆可以派陳曼琪選功能組別喇

因為佢地唔想認律師已經無存在價值姐
好似onq咁 話開始對法庭猶豫 但係香港人要相信香港仲有法治
心諗